中印加萬谷衝突釀多人死傷 美最新報告：中國一手策劃

〔即時新聞／綜合報導〕中國與印度今年6月在邊境加萬谷（Galwan Valley）爆發嚴重衝突，導致雙方軍隊多人死傷，美國最新報告指出，加萬谷事件由中國策劃，並已預估到出現人員死亡的可能性。報告中也提到，中印關係面臨數十年來最糟，並稱加萬谷衝突是「數十年來最嚴重的邊境危機」。

綜合外媒報導，今年6月15日中印邊境爆發激烈的肉搏衝突，導致20名印軍死亡，據情報人員估計，解放軍死亡人數應為35到40人。美中經濟暨安全審查委員會（USCC）近日公布年度報告，文中提到，一些證據表明中國政府策劃加萬谷事件，且已考慮到可能會出現的死傷。

根據衛星影像圖顯示，加萬谷衝突爆發一週前，中國就已部署大量軍隊，包括1000名潛伏的解放軍成員。報告指出，在事件爆發數週前，中國當局就有意讓邊境緊張局勢升溫，中國國防部長魏鳳和公開鼓勵北京以武力促進穩定，中國官媒《環球時報》社論更警告，若是印度涉入中美角力，中印的經貿聯繫將受到「嚴重打擊」。

中印過去數十年曾爆發多起邊境衝突，習近平於2012年上任後，兩國更爆發5次重大衝突，加萬谷事件則是1975年以來，首次出現人員死亡的邊境衝突。

報告指出，若是中國政府的行動目的是為奪取領土，此舉被認為是成功的，但如果北京打算阻止印度在邊境興建基礎設施，或警告印度不要和美國結盟，那麼中國的行動不但沒有結果，甚至有可能適得其反。報告也提到，北京加強了對鄰國長年的脅迫行動，不僅對印度表示出侵略性，對台灣、澳洲、英國和加拿大等國都持續進行施壓。

打 ! 奉陪!

欺，可以！
談，奉陪！
打，妄想！

幾時有得出黎悼念 中印交戰
死左果d 解放軍
死得無名無姓不明不白

可怒也

現代用番D古代武器打仗